鄧振中：台美倡議最大受益者為中小企業 可預測美市場動向 | 聯合新聞網	
2023-07-13	
https://udn.com/news/story/7238/7298815	
行政院政務委員鄧振中表示「台美良好法制作業合作的最大受益者，正是台灣社會大眾，尤其是中小企業。台美雙方承諾以高標準保證未來新的國內法規命令訂定過程中，務必在各階段與社會大眾、利害關係人溝通，並且一再審視法規命令目的、成本效益等，提升國內法規命令訂定嚴謹程度」。行政院經貿談判辦公室指出，台美雙方重視法規命令訂定過程的公正、公開及民主程序。多年來我國已訂有行政程序法、中央行政機關法制作業應注意事項，以及相關補充、解釋性質之文件，改善臺灣法制作業的作法，持續優化公眾諮商及溝通途徑，確保國內法規能有效達成目的及符合需求。經貿辦說，本次台美21世紀貿易倡議「良好法制作業章」，除基本法規透明化規定之外，進一步增加「使用科學、技術、經濟等最佳資訊訂定法規」、「每年預告未來12個月合理預期將訂定的法規命令」、「鼓勵進行法規影響評估」、「儘可能公布所有有關法規的評估及說明資訊」等規範。就台美倡議對中小企業進軍美國市場的好處，鄧振中分析指出，「『怎麼幫助中小企業』的核心思想，貫穿台美倡議每個篇章。透過本協定，台灣企業能提前知道美國未來12個月要訂定的法規，並且透過美方公布的法規影響評估報告，據以衡量企業未來的投資計畫及策略，有充分時間做好企業營運的調適。我們企業團體也可以向美方提出法規疑義，充分表達意見，幫助臺灣企業更好預測美國市場及打進美國市場」。鄧振中對首批協定有更多期待，他說，「對我們公眾及企業大有好處的協定，希望可以得到社會大眾的支持儘快落實，創造及維護公平、可預測的經商環境，吸引外資並增進貿易機會」。